# Transcript of Pepper&Carrot Episode 27 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 27: Innleadaireachd Chostag

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|1|False|Àird Acainn air an fheasgar
Tàillear|4|False|A’ Bhana-phrionnsa Chostag...
Tàillear|5|False|Feuchaibh nach gluais sibh cus!
Costag|6|False|Feuchaidh, feuchaidh...
Tàillear|7|False|Tha an ùine a’ ruith oirnn ’s chan eil ach trì uairean a thìde air fhàgail mus tòisich ur crùnadh.
Costag|8|False|...
Sgrìobhte|2|True|CRÙNADH A MÒRACHD
Sgrìobhte|3|False|BÀNRIGH CHOSTAG
<hidden>|0|False|Translate “Her Majesty’s Coronation” and “Queen Coriander” on the banner on the building (in the middle). The other text boxes will update automatically (they are clones).
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS
<hidden>|0|False|You can strech the scroll and translate “Qualicity” to “City of Qualicity”.
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Costag|1|True|Fhios agaibh...
Costag|2|False|Bha mi a’ smaoineachadh air an tèarainteachd a-rithist...
Costag|3|True|Chaidh grunn rìghrean ’s banrighrean a mharbhadh rè deas-ghnàth a’ chrùnaidh.
Costag|4|False|Seo pàirt de dh’eachdraidh mo theaghlaich.
Costag|5|True|Agus a-nis, an ceann beagan uairean a thìde, thig mìltean de dh’aoighean o fheadh an t-saoghail ’s bi mise aig cridhe an aire.
Peabar|7|True|Na gabh dragh, a Chostag.
Costag|6|False|Tha an t-eagal mòr mòr orm!
Peabar|8|True|Tha plana againn.
Peabar|9|False|Bidh Sidimi ’s mi fhìn ’nar lèintean-crios dhut mar a gheall sinn!
Sidimi|10|True|Sin dìreach
Sidimi|11|False|Air do shocair is smaoinich air rudeigin eile an-dràsta.
Costag|12|False|Ceart ma-thà.
Costag|13|False|Nise! Nach seall mi an innleadaireachd as ùire agam dhuibh?
Tàillear|14|False|...
Costag|15|True|Tha e shìos an staidhre sa cheàrdach agam.
Costag|16|False|Leanaibh orm.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Costag|1|False|Tuigidh sibh a dh’aithghearr carson a bu mhiann leam am fear ùr seo a thogail.
Costag|2|False|Tha e co-cheangailte ris an dragh agam mun chrùnadh.
Costag|3|False|Seo dhuibh an innleadaireachd as ùire agam...
Bot-leigheas-inntinn|5|False|Shin thu a shaoghail.
Bot-leigheas-inntinn|6|False|Is mise am BOT-LEIGHEAS-INNTINN agaibh blìob bliùb
Bot-leigheas-inntinn|7|False|Sìnibh air an langasaid agam airson sgrùdaidh an-asgaidh.
Fuaim|4|False|Briog!
Fuaim|8|False|Gnogag!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Costag|1|True|Nise, dè ur beachd?
Costag|2|False|Am bu toigh leibh fheuchainn?
Peabar|3|True|Bath.
Peabar|4|True|Chan eil feum air dhomhsa.
Peabar|5|False|Tha m’ inntinn slàn fallain
Fuaim|6|True|D|nowhitespace
Peabar|11|False|DÈ ’N DONAS A THA CEÀRR AIR AN ROBOTAIR AGAD?!
Costag|12|True|Duilich!
Costag|13|True|Tha buga aige nach deach leam fuasgladh fhathast.
Costag|14|False|Sadaidh e gath-dealain nuair a mhothaicheas e do bhreug.
Peabar|15|False|Breug?!
Peabar|16|False|Ach cha do dh’innis mi breug a-RIAMH ri m’ bheò !
Peabar|22|True|CHAN EIL...
Peabar|23|True|SEO...
Peabar|24|False|ÈIBHINN!!!
Fuaim|7|True|H|nowhitespace
Fuaim|8|True|H|nowhitespace
Fuaim|9|True|I|nowhitespace
Fuaim|10|False|!|nowhitespace
Fuaim|17|True|D
Fuaim|18|True|H|nowhitespace
Fuaim|19|True|H|nowhitespace
Fuaim|20|True|I|nowhitespace
Fuaim|21|False|!|nowhitespace

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sidimi|1|False|Èibhinn? Chan eil idir! Duilich.
Costag|2|False|Hè hè! Tha sin fìor! Chan eil seo èibhinn air dòigh sam bith!
Peabar|8|True|Ha...
Peabar|9|True|Ha...
Peabar|10|False|Hà.
Costag|11|True|THOD!
Costag|12|False|Tha deise an deas-ghnàith millte! Bidh boile air an tàillear agam!
Costag|13|True|A dhroch-robotair!
Costag|14|False|Càirichidh mi am buga ort ’s gu buan!
Peabar|15|False|STAD!!!
Fuaim|3|True|D
Fuaim|4|True|H|nowhitespace
Fuaim|5|True|H|nowhitespace
Fuaim|6|True|I|nowhitespace
Fuaim|7|False|!|nowhitespace

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Tha beachd agam air dòigh sa chuireas sinn am buga seo gu feum.
Fuaim|2|False|Tiong!
Neach-aithris|3|False|Air an oidhche...
Costag|11|False|A Pheabar, nach tusa a tha glic!
Peabar|12|True|Ach chan eil idir.
Peabar|13|False|’S ann agadsa a bha an innleadaireachd!
Bot-leigheas-inntinn|14|False|An ath-neach.
Bot-leigheas-inntinn|15|True|Fàilte oirbh,
Bot-leigheas-inntinn|16|False|a bheil murt fainear dhuibh a-nochd?
Neach-aithris|17|False|Ri leantainn...
Fuaim|6|True|D
Fuaim|7|True|H|nowhitespace
Fuaim|8|True|H|nowhitespace
Fuaim|9|True|I|nowhitespace
Fuaim|10|False|!|nowhitespace
Sgrìobhte|4|True|CRÙNADH A MÒRACHD
Sgrìobhte|5|False|BÀNRIGH CHOSTAG

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|5|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd is chì thu d’ àinm an-seo!
Peabar|3|True|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean.
Peabar|4|False|Mòran taing dhan 1060 pàtran a thug taic dhan eapasod seo!
Peabar|7|True|Tadhail air www.peppercarrot.com airson barrachd fiosrachaidh!
Peabar|6|True|Tha sinn air Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...’s a bharrachd!
Peabar|8|False|Mòran taing!
Peabar|2|True|An robh fios agad?
Urram|1|False|31mh dhen Dàmhair 2018 Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy. Leughadairean Beta: Amyspark, Butterfly, Bhoren, CalimeroTeknik, Craig Maloney, Gleki Arxokuna, Imsesaok, Jookia, Martin Disch, Midgard, Nicolas Artance, uncle Night, ValVin, xHire, Zveryok. Tionndadh Gàidhlig Eadar-theangachadh: GunChleoc . Stèidhichte air saoghal Hereva Air a chruthachadh le: David Revoy. Prìomh neach-glèidhidh: Craig Maloney. Sgrìobhadairean: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Ceartachadh: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Bathar-bog: Krita 4.2-dev, Inkscape 0.92.3 air Kubuntu 18.04. Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|0|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|0|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
